\documentclass[professional font]{beamer}

%\usetheme[usetitleprogressbar]{m}
\setbeamertemplate{headline}{}
\usepackage{wasysym}
\usepackage{soul} % for highlighting background
\usepackage{xspace}
\usepackage{array}
\usepackage{multicol}        % used for the two-column index
\usepackage{takahashi}
\newcommand{\stack}[1]{\begin{tabular}{@{}l@{}}#1\end{tabular}}
% \newcommand{\large}[1]{\large{\bf{#1}}\\}

\usepackage{beton}
\usepackage{euler}
\usepackage[T1]{fontenc}
% \newfonbfamily\text[Scale=MatchUppercase]{FiraSans-Regular}
% \newfonbfamily\bf[Scale=MatchUppercase]{FiraSans-Medium}
% \usepackage{setspace}
% \usepackage{mathspec}
% \newfonbfamily\text[Scale=MatchUppercase]{FiraSans-Regular}
% \newfonbfamily\bf[Scale=MatchUppercase]{FiraSans-Medium}
% \setmathsfont(Digits,Latin,Greek){DroidSans}
% \setsansfont{FiraSans-Light}
% \setmonofont{Inconsolata}

\usepackage{graphicx}
\usepackage{xspace}
\usepackage{booktabs}
%\usepackage{enumitem}
%\setitemize{itemsep=10pt}
\usepackage{pgfplots}
\usepgfplotslibrary{dateplot}
%\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{arrows,matrix,fit,patterns,positioning}
\usetikzlibrary{backgrounds}
\usepackage{listings}

%\input{../../commands}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%% for beamer style %%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\definecolor{sfb}{HTML}{cc66ff}
\definecolor{sfbext}{HTML}{6c8f00}
\definecolor{dblue}{HTML}{205488}
\definecolor{lblue}{HTML}{adc0d3}
\definecolor{dgreen}{HTML}{4F8355}
\definecolor{lgreen}{HTML}{BBCFBD}
\definecolor{yellow}{HTML}{F9EB0F}
%\definecolor{yellow}{HTML}{F99E0F}
% \definecolor{red}{HTML}{FF4848}
\definecolor{red}{HTML}{CC0000}
\definecolor{greenalg}{HTML}{2cca2c}
\definecolor{ggrey}{HTML}{303030}
\definecolor{lgrey}{HTML}{505050}
\definecolor{vlgrey}{HTML}{909090}
\definecolor{mybordercol}{HTML}{2ca92c}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%% for tikz style %%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\definecolor{mybl}{HTML}{62ABAB}
\definecolor{myblued}{HTML}{236DFF}
\definecolor{mybluedl}{HTML}{239BFF}
\definecolor{mybluel}{HTML}{697Fd4}
\definecolor{myredd}{HTML}{c31313}
\definecolor{myredl}{HTML}{c36767}
\definecolor{mygreend}{HTML}{2ca92c}
\definecolor{mygreenl}{HTML}{79a979}
%\definecolor{myyellowd}{HTML}{F9EB0F}
\definecolor{myyellowd}{HTML}{d3d532}
\definecolor{mypinkd}{HTML}{E227A7}
\definecolor{myyellowl}{HTML}{e2a97c}
\beamertemplatenavigationsymbolsempty
\setbeamertemplate{footline}[frame number]
\setbeamertemplate{headline}[default]


\setbeamercolor{itemize item}{fg=ggrey!80!vlgrey}
\setbeamertemplate{itemize item}{$\blacktriangleright$}
\setbeamertemplate{itemize subitem}{$\blacktriangleright$}
\setbeamertemplate{itemize subsubitem}{$\blacktriangleright$}
\setbeamercolor{enumerate item}{fg=ggrey!80!vlgrey}
\defbeamertemplate{enumerate item}{roman}{\textbf{\theenumi.}}
\defbeamertemplate{enumerate subitem}{alpha}{\textbf{\theenumii .}}
\setbeamertemplate{enumerate item}[roman]
\setbeamertemplate{enumerate subitem}[alpha]
\setbeamerfont*{section in toc}{series=\bfseries}
\setbeamercolor*{background canvas}{bg=white}
\setbeamercolor*{normal text}{fg=ggrey}
\setbeamercolor*{title}{fg=mygreend!70!ggrey}
\setbeamerfont*{title}{series=\bfseries,size=\Large}
\setbeamercolor*{bibliography entry author}{fg=ggrey}
\setbeamercolor*{qed symbol}{bg=ggrey,fg=vlgrey}
\setbeamercolor*{item}{bg=ggrey,fg=ggrey!80!vlgrey}
\setbeamercolor*{enumerate}{bg=ggrey,fg=ggrey!80!vlgrey}
\setbeamercolor*{section in toc}{bg=ggrey,fg=ggrey!80!vlgrey}
\setbeamercolor*{block title}{bg=,fg=green!70!ggrey}
\setbeamercolor*{alerted text}{bg=,fg=mygreend!65!ggrey}
\setbeamercolor*{block body}{,fg=ggrey!80!vlgrey}
\setbeamercolor*{block title example}{,fg=yellow}
\setbeamercolor*{block body example}{bg=,fg=ggrey!80!vlgrey}
\setbeamertemplate{bibliography item}[text]
\setbeamertemplate{bibliography entry title}{}
\setbeamertemplate{bibliography entry location}{}
\setbeamertemplate{bibliography entry note}{}
\setbeamertemplate{blocks}[rounded][shadow=false]
\setbeamertemplate{frametitle}[default][center]{}
\setbeamerfont*{frametitle}{size=\large}
\setbeamercolor{frametitle}{fg=ggrey!20!black}
\setbeamercolor{caption name}{fg=ggrey!20!black}
\setbeamertemplate{footline}{}

\geometry{,
  hmargin=0.9cm, vmargin=0.2cm, head=0cm, headsep=0pt,foot=0cm} 
% \setbeamersize{text margin left=7mm,text margin right=7mm}
% \addtolength{\headsep}{0.6cm}
% \addtolength{\foot}{0.6cm}

\newcommand{\plainbg}{%
    \tikz[remember picture,overlay] {%
          \onslide<1-> {
          \fill[black, fill opacity=0.5] (current page.north west) rectangle
            (current page.south east);
                             }}
          }
\newcommand{\Z}{\ensuremath{\mathbb{Z}}\xspace}
\newcommand{\er}{\ensuremath{\mathcal{R}}\xspace}
\newcommand{\spoly}{\text{spoly}}
\newcommand{\lcm}{\text{lcm}}
\newcommand{\slimgb}{\text{\text{sgb}}}
\newcommand{\mslimgb}{\text{\text{m-sgb}}}
\newcommand{\std}{\text{\text{STD}}}
\newcommand{\hba}{\text{\text{HBA}}}
\newcommand{\sigSym}{\text{\text{sig}}}
\newcommand{\sig}[1]{\sigSym\hspace*{-2pt}\left({#1}\right)}
\newcommand{\degg}[1]{\text{\text{deg}}\hspace*{-2pt}\left({#1}\right)}
\newcommand{\ecart}[1]{\text{\text{ecart}}\hspace*{-2pt}\left({#1}\right)}
\newcommand{\lc}[1]{\text{\text{lc}}\hspace*{-2pt}\left({#1}\right)}
\newcommand{\lm}[1]{\text{\text{lm}}\hspace*{-1pt}\left({#1}\right)}
\newcommand{\lt}[1]{\text{\text{lt}}\hspace*{-2pt}\left({#1}\right)}
\newcommand{\spair}[2]{\text{{\text sp}}\hspace*{-2pt}\left({#1,#2}\right)}
\newcommand{\gpair}[2]{\text{{\text gp}}\hspace*{-2pt}\left({#1,#2}\right)}

\begin{document}

\takahashi{\stack{
  Wie funktioniert\\
  mathematische\\
  Forschung?
}}

\takahashi{\stack{
  aka
}}

\takahashi{\stack{
  Was machen die eigentlich den ganzen Tag?
}}

\takahashi{\stack{
  Christian Eder\\
  \addlinespace[1em] Arbeitsgruppe\\
  \addlinespace[0.2em] Algebra, Geometrie und Computeralgebra
}}

\frame{
  \begin{center}
  \includegraphics[width=1\textwidth]{TRR195_logo.png}
  \end{center}
}

\takahashi{\stack{
  Symbolic tools !?!
}}

\takahashi{\stack{
  $x^2 -2 = 0$ mit $x \geq 0$
}}

\takahashi{\stack{
  $x^2 = 2$
}}

\takahashi{\stack{
  Heron Verfahren
}}

\takahashi{\stack{
  \textbf{Idee}:\\
  \addlinespace[0.7em] Starte mit Rechteck mit Fl\"acheninhalt $2$.\\
  \addlinespace[0.3em] Versuche \hl{daraus ein} Quadrat zu machen.\\
}}

\takahashi{\stack{
\begin{tikzpicture}[scale=1.0, transform shape]
\filldraw[rounded corners=0.3, draw=green!50!ggrey, fill=green!50!ggrey, fill opacity=0.2] (0,0)
rectangle (2,1);
\node at (-0.3,0.5) {\textcolor{red}{$1$}};
\node at (1,1.3) {\textcolor{blue}{$2$}};
\node at (1,0.5) {\textcolor{green!50!ggrey}{$2$}};
\end{tikzpicture}
}}

\takahashi{\stack{
$
\begin{array}{ccccl}
\frac{\textcolor{red}{1}+\textcolor{blue}{2}}{2}
&=& \textcolor{red}{\frac 3 2}
&=& 1,5 \\
\addlinespace[1em]\frac{\textcolor{green!50!ggrey}2}{\frac 32} &=& \textcolor{blue}{\frac 4 3} &=&
1,\overline{66666}\ldots
\end{array}
$\\
\addlinespace[1em] \hspace{1em}Somit gilt dann $\textcolor{red}{\frac 32} \cdot
\textcolor{blue}{\frac 43} = \textcolor{green!50!ggrey}{2}$.
}}

\takahashi{\stack{
\begin{tikzpicture}[scale=1.0, transform shape]
\filldraw[rounded corners=0.3, draw=green!50!ggrey, fill=green!50!ggrey, fill opacity=0.2] (0,0)
rectangle (1.66666,1.5);
\node at (-0.3,0.75) {\textcolor{red}{$\frac 32$}};
\node at (0.83333,1.9) {\textcolor{blue}{$\frac 43$}};
\node at (0.83333,0.75) {\textcolor{green!50!ggrey}{$2$}};
\end{tikzpicture}
}}

\takahashi{\stack{
$
\begin{array}{ccccl}
\frac{\textcolor{red}{\frac 32}+\textcolor{blue}{\frac 43}}{2}
&=& \textcolor{red}{\frac{17}{12}}
&=& \textcolor{yellow!50!red}{1,41}\overline{666}\ldots \\
\addlinespace[1em]\frac{\textcolor{green!50!ggrey}2}{\frac{17}{12}} &=&
\textcolor{red}{\frac{24}{17}} &=&
\textcolor{yellow!50!red}{1,41}17647\ldots
\end{array}
$
}}

\takahashi{\stack{
$
\begin{array}{ccccl}
\frac{\textcolor{red}{\frac{17}{12}}+\textcolor{blue}{\frac{24}{17}}}{2}
&=& \textcolor{red}{\frac{577}{408}}
&=& \textcolor{yellow!50!red}{1,41421}56\ldots \\
\addlinespace[1em]\frac{\textcolor{green!50!ggrey}2}{\frac{577}{408}} &=&
\textcolor{red}{\frac{816}{577}} &=&
\textcolor{yellow!50!red}{1,41421}14\ldots
\end{array}
$
}}

\takahashi{\stack{
  \textbf{Numerisch rechnen}\\
  \addlinespace[1em] Sagen wir $x = 1,41421$.\\
  \addlinespace[0.3em] Wird schon passen.
}}

\takahashi{\stack{
  \textbf{Vorteil}\\
  \addlinespace[1em] Kleine Zahl, k\"onnen wir im Computer gut\\
  speichern, Computer kann schnell damit rechnen.
}}

\takahashi{\stack{
  \textbf{Problem}\\
  \addlinespace[1em] Rundungsfehler, eventuell bauen weitere\\
  Rechnungen auf obige N\"aherung auf,\\
  \addlinespace[0.3em]$1000 \cdot 1,41421 = 1414,21$.
}}

\takahashi{\stack{
  \textbf{Symbolisch rechnen}\\
  \addlinespace[1em] $x = \sqrt 2$, irrationale Zahl, nutze Symbol.
}}

\takahashi{\stack{
  \textbf{Vorteil}\\
  \addlinespace[1em] Exaktes Rechnen, keine Rundungsfehler,\\
  \addlinespace[0.3em]$1000 \cdot \sqrt 2 = 1000\sqrt 2$.
}}

\takahashi{\stack{
  \textbf{Problem}\\
  \addlinespace[1em] Keine Verk\"urzte Darstellung als Zahl\\
  \addlinespace[0.3em] m\"oglich, m\"ussen dem Computer\\
  \addlinespace[0.3em] beibringen, dass $x^2 = 2$.
}}

\takahashi{\stack{
  Mathematische Gebiete
}}

\takahashi{\stack{
  \addlinespace[1em]\textbf{\#1 Gruppen- und Darstellungstheorie}\\
  \addlinespace \\
  \begin{tikzpicture}
  \draw[thick, fill=blue!80, rounded corners] (0,0,3)--(3,0,3)--(3,3,3)--(0,3,3)--cycle;
  \draw[thick, fill=yellow!80, rounded corners] (3,0,0) -- (3,3,0)--(3,3,3)--(3,0,3)--cycle;
  \draw[thick, fill=red!80, rounded corners] (3,3,0) -- (3,3,3)--(0,3,3)--(0,3,0)--cycle;
  \foreach \x in {1,2}
   {
     \draw[thick](3,0,\x)--(3,3,\x); 
     \draw[thick](3,\x,0)--(3,\x,3); 
     \draw[thick](0,\x,3)--(3,\x,3); 
     \draw[thick](\x,0,3)--(\x,3,3); 
     \draw[thick](\x,3,0)--(\x,3,3); 
     \draw[thick](0,3,\x)--(3,3,\x); 
   }
  \node[anchor=west] at (3.5,2) {\textbf{Endliche}, \textbf{nicht-abelsche} Gruppe};
  \node[anchor=west] (elt) at (3.8,1.2) {$\blacktriangleright$ $\approx 10^{21}$ Elemente};
  \node[anchor=west] (nc) at (3.8,0.6) {$\blacktriangleright$ $ab \neq ba$
    $(d.h. \nearrow\,\downarrow\;\neq\;\downarrow\,\nearrow)$};
  \end{tikzpicture}
}}

\takahashi{\stack{
  \textbf{\#2 Algebraische Geometrie, (nicht-)kommutative Algebra}\\
  \begin{tikzpicture}[scale=1.0, transform shape]
  \node[inner sep=1em, outer sep=0] (image) at (1,0)
    {\includegraphics[width=0.5\textwidth]{barth-inverted.png}};
  \node[anchor=west] (kl) at (4,1.5) {\textbf{Barth Sextik}};
  \node[anchor=west] (kl) at (4,0.7) {$\blacktriangleright$ Fl\"ache von Grad
    $6$};
  \node[anchor=west] (kl) at (4,0.1) {$\blacktriangleright$ $65$ Singularit\"aten};
  \node[anchor=west] (kl) at (-2,-3.2) {\footnotesize{Bild von Oliver Labs (CC
      BY-NC-SA-3.0)}};
  \end{tikzpicture}
}}

\takahashi{\stack{
  \textbf{\#3 Tropische und polyedrische Geometrie}\\
  \begin{tikzpicture}[scale=1.0, transform shape]
  \node[inner sep=1em, outer sep=0] (image) at (1,0)
    {\includegraphics[width=0.5\textwidth]{tropical-curve.png}};
  \node[anchor=west] (kl) at (4,1.5) {\textbf{Tropische Kurve}};
  \node[anchor=west] (kl) at (4,1) {\textbf{von Grad $3$}};
  \node[anchor=west] (kl) at (4,0.2) {$\blacktriangleright$ aus $+$ wird $\min$};
  \node[anchor=west] (kl) at (4,-0.3) {$\blacktriangleright$ aus $\cdot$ wird $+$};
  \node[anchor=west] (kl) at (-2,-3.2) {\footnotesize{Bild von Kilom961 (CC
      BY-SA-4.0)}};
  \end{tikzpicture}
}}

\takahashi{\stack{
  \textbf{\#4 Zahlentheorie}\\
  \addlinespace \\
  \begin{tikzpicture}[scale=1.0, transform shape]
  \node (630) at (0,0) {$630$};
  \node (10) at (-1,-1) {$10$};
  \node (63) at (1,-1) {$63$};
  \node (2) at (-1.5,-2) {\textcolor{green!65!ggrey}{$2$}};
  \node (5) at (-0.5,-2) {\textcolor{green!65!ggrey}{$5$}};
  \node (9) at (0.5,-2) {$9$};
  \node (7) at (1.5,-2) {\textcolor{green!65!ggrey}{$7$}};
  \node (3a) at (0.25,-3) {\textcolor{green!65!ggrey}{$3$}};
  \node (3b) at (0.75,-3) {\textcolor{green!65!ggrey}{$3$}};
  \draw[-, very thick] (630) -- (10);
  \draw[-, very thick] (630) -- (63);
  \draw[-, very thick] (63) -- (9);
  \draw[-, very thick] (63) -- (7);
  \draw[-, very thick] (10) -- (2);
  \draw[-, very thick] (10) -- (5);
  \draw[-, very thick] (9) -- (3a);
  \draw[-, very thick] (9) -- (3b);

  \node[anchor=west] (kl) at (2,-0.5) {Primfaktorzerlegung};
  \node[anchor=west] (kl) at (2,-1) {Teilbarkeit};
  \node[anchor=west] (kl) at (2,-1.5) {Kryptographie};
  \node[anchor=west] (kl) at (2,-2) {\ldots};

  \node[] (kl) at (0,-4) {$630 = 2 \cdot 3^2 \cdot 5 \cdot 7$};
  \end{tikzpicture}
}}

\takahashi{\stack{
  \textbf{\#5 Zufallsmatrizen und freie Wahrscheinlichkeiten}\\
  \addlinespace \\
  \textbf{Zufallsvariable}, z.B. M\"unzwurf $X(E) = 
  \begin{cases}
  1 \text{ falls } E=\text{Kopf},\\
  0 \text{ falls } E=\text{Zahl}.
  \end{cases}$\\
  \addlinespace[0.5em] Verallgemeinerung liefert \textbf{Zufallsmatrizen} $A =
  \begin{pmatrix} * & * & *\\ * & * & *\\ * & * & *\end{pmatrix}$.\\
  \addlinespace[0.5em] Frage nach \textcolor{red!70!ggrey}{Eigenwerten}
  und \textcolor{green!45!ggrey}{Eigenvektoren}\\
  \addlinespace[0.5em] $A\textcolor{green!45!ggrey}{x} =
  \begin{pmatrix} * & * & *\\ * & * & *\\ * & * & *\end{pmatrix}
  \textcolor{green!45!ggrey}{\begin{pmatrix} * \\ * \\ *\end{pmatrix}} =
  \textcolor{red!70!ggrey}{\lambda}
  \textcolor{green!45!ggrey}{\begin{pmatrix} * \\ * \\ *\end{pmatrix}} =
    \textcolor{red!70!ggrey}{\lambda} \textcolor{green!45!ggrey}{x}$ mit
    \textcolor{red!70!ggrey}{$\lambda$} eine Zahl.
}}

\takahashi{\stack{
  Und nun?
}}

\takahashi{\stack{
\begin{tikzpicture}[scale=1.0, transform shape]
\node[anchor=south west, inner sep=-4em, outer sep=0] (image) at (0,0)
  {\includegraphics[width=\textwidth]{map.png}};
\end{tikzpicture}
}}

\takahashi{\stack{
\begin{tikzpicture}[scale=1.0, transform shape]
\node[anchor=south west, inner sep=-4em, outer sep=0] (image) at (0,0)
  {\includegraphics[width=\textwidth]{map-3.png}};
\node[anchor=south west] (kl) at (0,0.4)
{\footnotesize{\textcolor{sfb!90!ggrey}{\textbf{Kaiserslautern}}}};
\node[anchor=south west] (kl) at (0,0)
{\footnotesize{\textcolor{sfb!90!ggrey}{\textbf{Saarbr\"ucken}}}};
\node[anchor=south west] (kl) at (0,0.8)
{\footnotesize{\textcolor{sfb!90!ggrey}{\textbf{Aachen}}}};
\end{tikzpicture}
}}

\takahashi{\stack{
\begin{tikzpicture}[scale=1.0, transform shape]
\node[anchor=south west, inner sep=-4em, outer sep=0] (image) at (0,0)
  {\includegraphics[width=\textwidth]{map-3-grouped.png}};
\node[anchor=south west] (kl) at (0,0.4)
{\footnotesize{\textcolor{sfb!90!ggrey}{\textbf{Kaiserslautern}}}};
\node[anchor=south west] (kl) at (0,0)
{\footnotesize{\textcolor{sfb!90!ggrey}{\textbf{Saarbr\"ucken}}}};
\node[anchor=south west] (kl) at (0,0.8)
{\footnotesize{\textcolor{sfb!90!ggrey}{\textbf{Aachen}}}};
\end{tikzpicture}
}}

\takahashi{\stack{
\begin{tikzpicture}[scale=1.0, transform shape]
\node[anchor=south west, inner sep=-4em, outer sep=0] (image) at (0,0)
  {\includegraphics[width=\textwidth]{map-5.png}};
\node[anchor=south west] (kl) at (6,4.65)
{\footnotesize{\textcolor{sfbext!90!ggrey}{\textbf{Berlin}}}};
\node[anchor=south west] (kl) at (6,4.2)
{\footnotesize{\textcolor{sfbext!90!ggrey}{\textbf{Siegen}}}};
\node[anchor=south west] (kl) at (6,3.4)
{\footnotesize{\textcolor{sfbext!90!ggrey}{\textbf{T\"ubingen}}}};
\node[anchor=south west] (kl) at (6,3.8)
{\footnotesize{\textcolor{sfbext!90!ggrey}{\textbf{Stuttgart}}}};
\node[anchor=south west] (kl) at (0,0.4)
{\footnotesize{\textcolor{sfb!90!ggrey}{\textbf{Kaiserslautern}}}};
\node[anchor=south west] (kl) at (0,0)
{\footnotesize{\textcolor{sfb!90!ggrey}{\textbf{Saarbr\"ucken}}}};
\node[anchor=south west] (kl) at (0,0.8)
{\footnotesize{\textcolor{sfb!90!ggrey}{\textbf{Aachen}}}};
\end{tikzpicture}
}}

\takahashi{\stack{
\begin{tikzpicture}[scale=1.0, transform shape]
\node[anchor=south west, inner sep=-4em, outer sep=0] (image) at (0,0)
  {\includegraphics[width=\textwidth]{map-5-connected.png}};
\node[anchor=south west] (kl) at (6,4.65)
{\footnotesize{\textcolor{sfbext!90!ggrey}{\textbf{Berlin}}}};
\node[anchor=south west] (kl) at (6,4.2)
{\footnotesize{\textcolor{sfbext!90!ggrey}{\textbf{Siegen}}}};
\node[anchor=south west] (kl) at (6,3.4)
{\footnotesize{\textcolor{sfbext!90!ggrey}{\textbf{T\"ubingen}}}};
\node[anchor=south west] (kl) at (6,3.8)
{\footnotesize{\textcolor{sfbext!90!ggrey}{\textbf{Stuttgart}}}};
\node[anchor=south west] (kl) at (0,0.4)
{\footnotesize{\textcolor{sfb!90!ggrey}{\textbf{Kaiserslautern}}}};
\node[anchor=south west] (kl) at (0,0)
{\footnotesize{\textcolor{sfb!90!ggrey}{\textbf{Saarbr\"ucken}}}};
\node[anchor=south west] (kl) at (0,0.8)
{\footnotesize{\textcolor{sfb!90!ggrey}{\textbf{Aachen}}}};
\end{tikzpicture}
}}

\takahashi{\stack{
\begin{tikzpicture}[scale=1.0, transform shape]
\node[anchor=south west, inner sep=-4em, outer sep=0] (image) at (0,0)
  {\includegraphics[width=\textwidth]{map-all.png}};
\node[anchor=south west] (kl) at (6,4.65)
{\footnotesize{\textcolor{sfbext!90!ggrey}{\textbf{Berlin}}}};
\node[anchor=south west] (kl) at (6,4.2)
{\footnotesize{\textcolor{sfbext!90!ggrey}{\textbf{Siegen}}}};
\node[anchor=south west] (kl) at (6,3.4)
{\footnotesize{\textcolor{sfbext!90!ggrey}{\textbf{T\"ubingen}}}};
\node[anchor=south west] (kl) at (6,3.8)
{\footnotesize{\textcolor{sfbext!90!ggrey}{\textbf{Stuttgart}}}};
\node[anchor=south west] (kl) at (0,0.4)
{\footnotesize{\textcolor{sfb!90!ggrey}{\textbf{Kaiserslautern}}}};
\node[anchor=south west] (kl) at (0,0)
{\footnotesize{\textcolor{sfb!90!ggrey}{\textbf{Saarbr\"ucken}}}};
\node[anchor=south west] (kl) at (0,0.8)
{\footnotesize{\textcolor{sfb!90!ggrey}{\textbf{Aachen}}}};
\end{tikzpicture}
}}

\takahashi{\stack{
\begin{tikzpicture}[scale=1.0, transform shape]
\node[] at (-1cm,1cm) {\textbf{Projekte}};
\onslide<1> {
\foreach \x in {0,...,4}
  \filldraw[] (0.5*\x cm,-0cm) circle (0.5em);
\foreach \x in {0,...,4}
  \filldraw[] (0.5*\x cm,-0.5cm) circle (0.5em);
\foreach \x in {0,...,4}
  \filldraw[] (0.5*\x cm,-1cm) circle (0.5em);
\foreach \x in {0,...,4}
  \filldraw[] (0.5*\x cm,-1.5cm) circle (0.5em);
\foreach \x in {0,...,0}
  \filldraw[] (0.5*\x cm,-2cm) circle (0.5em);
}
\onslide<2-> {
\foreach \x in {0,...,4}
  \filldraw[] (0.5*\x cm,-0cm) circle (0.5em);
\foreach \x in {0,...,4}
  \filldraw[] (0.5*\x cm,-0.5cm) circle (0.5em);
\foreach \x in {0,...,4}
  \filldraw[] (0.5*\x cm,-1cm) circle (0.5em);
\foreach \x in {0,...,4}
  \filldraw[] (0.5*\x cm,-2cm) circle (0.5em);
\foreach \x in {0,...,0}
  \filldraw[] (0.5*\x cm,-2.5cm) circle (0.5em);
}
\onslide<3-> {
\foreach \x in {0,...,4}
  \filldraw[draw=green!60!ggrey, fill=green!60!ggrey] (0.5*\x cm,-0cm) circle (0.5em);
\foreach \x in {0,...,4}
  \filldraw[draw=green!60!ggrey, fill=green!60!ggrey] (0.5*\x cm,-0.5cm) circle (0.5em);
\foreach \x in {0,...,4}
  \filldraw[draw=green!60!ggrey, fill=green!60!ggrey] (0.5*\x cm,-1cm) circle (0.5em);
\foreach \x in {0,...,4}
  \filldraw[] (0.5*\x cm,-2cm) circle (0.5em);
\foreach \x in {0,...,0}
  \filldraw[] (0.5*\x cm,-2.5cm) circle (0.5em);
\node[anchor=east] at (-1.5cm,-0.5cm) {Software
  \textcolor{green!60!ggrey}{$\blacktriangleright\hspace*{-0.4em}\blacktriangleright$} Mathe};
}

\onslide<4-> {
\foreach \x in {0,...,4}
  \filldraw[draw=red!80!ggrey, fill=red!80!ggrey] (0.5*\x cm,-2cm) circle (0.5em);
\foreach \x in {0,...,0}
  \filldraw[draw=red!80!ggrey, fill=red!80!ggrey] (0.5*\x cm,-2.5cm) circle (0.5em);
\node[anchor=east] at (-1.5cm,-2.25cm) {Mathe
  \textcolor{red!80!ggrey}{$\blacktriangleright\hspace*{-0.4em}\blacktriangleright$} Software};
}
\end{tikzpicture}
}}

\takahashi{\stack{
\begin{tikzpicture}[scale=1.0, transform shape]
\foreach \x in {0,...,6}
  \filldraw[] (0.5*\x cm,-0cm) circle (0.5em);
\foreach \x in {0,...,6}
  \filldraw[] (0.5*\x cm,-0.5cm) circle (0.5em);
\foreach \x in {0,...,4}
  \filldraw[] (0.5*\x cm,-1cm) circle (0.5em);
\node[anchor=east] at (-1.5cm,-0.75cm) {Principal Investigators};

\onslide<2-> {
\foreach \x in {0,...,6}
  \filldraw[fill=green!60!ggrey, draw=green!60!ggrey] (0.5*\x cm,0cm) circle (0.5em);
\node[anchor=east] at (-1.5cm,-0cm) {Steering Committee};
}
\onslide<3-> {
\foreach \x in {0,...,6}
  \filldraw[draw=red!80!ggrey, fill=red!80!ggrey] (0.5*\x cm,-2cm) circle (0.5em);
\foreach \x in {0,...,6}
  \filldraw[draw=red!80!ggrey, fill=red!80!ggrey] (0.5*\x cm,-2.5cm) circle (0.5em);
\foreach \x in {0,...,5}
  \filldraw[draw=red!80!ggrey, fill=red!80!ggrey] (0.5*\x cm,-3cm) circle (0.5em);
\node[anchor=east] at (-1.5cm,-2.5cm) {Further Members};
}
\onslide<4-> {
\foreach \x in {0,...,6}
  \filldraw[draw=blue!80!ggrey, fill=blue!80!ggrey] (0.5*\x cm,-4cm) circle (0.5em);
\foreach \x in {0,...,6}
  \filldraw[draw=blue!80!ggrey, fill=blue!80!ggrey] (0.5*\x cm,-4.5cm) circle (0.5em);
\foreach \x in {0,...,4}
  \filldraw[draw=blue!80!ggrey, fill=blue!80!ggrey] (0.5*\x cm,-5cm) circle (0.5em);
\node[anchor=east] at (-1.5cm,-4.5cm) {PhD Students};
}
\onslide<5-> {
\begin{scope}[shift={(1cm,-5.8cm)}]
\node[scale=0.5,circle,fill=red,minimum size=3mm] (head) {};
\node[scale=0.5,rounded corners=2pt,minimum height=1.3cm,minimum width=0.4cm,fill,below = 1pt of head] (body) {};
\draw[scale=0.5,line width=1mm,round cap-round cap] ([shift={(2pt,-1pt)}]body.north east) -- ([shift={(8pt,15pt)}]body.north east);
\draw[scale=0.5,line width=1mm,round cap-round cap] ([shift={(-2pt,-1pt)}]body.north west)--([shift={(-8pt,15pt)}]body.north west);
\draw[scale=0.5,thick,white,-round cap] (body.south) --++(90:5.5mm);
\end{scope}
\node[anchor=east] at (-1.5cm,-6.05cm) {Coordinator};
}

\end{tikzpicture}
}}

\takahashi{\stack{
  \textbf{Jahrestagungen} aka big business\\
  \addlinespace[2em]\begin{tabular}{lcc}
  Aachen & August &2017\\
  T\"ubingen & September &2018
  \end{tabular}
}}

\takahashi{\stack{
  $\blacktriangleright$ theoretische Vortr\"age\\
  \addlinespace[0.5em] $\blacktriangleright$ auch \textbf{externe} Vortragende\\
  \addlinespace[0.5em] $\blacktriangleright$ Softwarepr\"asentationen\\
  \addlinespace[0.5em] $\blacktriangleright$ Diskussionen\\
  \addlinespace[0.5em] $\blacktriangleright$ \ldots
}}

\takahashi{\stack{
  \textbf{Graduate Programme} (IRTG)\\
  \addlinespace[1em] $\blacktriangleright$ \textbf{Seminare}, abwechselnd in  KL \& SB, \\
  \addlinespace[1em] $\blacktriangleright$ \textbf{Themenseminare}, mehrere Tage,
    selbstorganisiert\\
  \phantom{$\blacktriangleright$}
  \begin{tabular}{rll}
  M\"arz 2018 & Bingen & CCA\\
  September 2018 & Dagstuhl & Game Theory
  \end{tabular} \\
  \addlinespace[1em] $\blacktriangleright$ \textbf{Sommerschulen}, Vorlesungsangebote, etc.
}}

\takahashi{\stack{
  \textbf{externe Workshops \& Tagungen}\\
  \addlinespace[1em] $\blacktriangleright$ Vorstellung unserer Projekte in der Community\\
  \addlinespace[0.5em] $\blacktriangleright$ M\"oglichkeit der Diskussion mit
  Externen\\
  \addlinespace[0.5em] $\blacktriangleright$ Er\"orterung weiterer Ans\"atze \& Kollaborationen
}}

\takahashi{\stack{
  Er sprach doch auch von Software?
}}

\takahashi{\stack{
  \textbf{Coding sprints}\\
  \addlinespace[1em]\begin{tabular}{llc}
  Kaiserslautern &August &2017\\
  Aachen & Januar &2018\\
  Siegen & Mai &2018
  \end{tabular}
}}

\frame{
  \begin{center}
  \includegraphics[width=1\textwidth]{aachen.jpg}
  \end{center}
}

\takahashi{\stack{
  Was bisher geschah \ldots
}}

\takahashi{\stack{
\begin{tikzpicture}[scale=1.0, transform shape]
  \filldraw[rounded corners, fill=red!80!ggrey, draw=red!80!ggrey,
  fill opacity=0.5] (0,0) rectangle (2,1.5);
  \filldraw[rounded corners, fill=green!60!ggrey, draw=green!60!ggrey,
  fill opacity=0.5] (3,0) rectangle (5,1.5);
  \filldraw[rounded corners, fill=yellow!50!red, draw=yellow!50!red,
  fill opacity=0.5] (0,-2.5) rectangle (2,-1);
  \filldraw[rounded corners, fill=blue!80!ggrey, draw=blue!80!ggrey,
  fill opacity=0.5] (3,-2.5) rectangle (5,-1);

  \node (singular) at (1,0.75) {\textbf{GAP}};
  \node (singular) at (4,0.75) {\textbf{Singular}};
  \node (singular) at (1,-1.75) {\textbf{Polymake}};
  \node (singular) at (4,-1.55) {\textbf{ANTIC}};
  \node (singular) at (4,-1.95) {\textbf{NEMO}};
  
\onslide<2-> {
  \draw[->, ultra thick] (2.1,0.9) -- (2.9,0.9);
  \draw[<-, thick] (3.9,-0.1) -- (3.9,-0.9);
  \draw[->, thick] (4.1,-0.1) -- (4.1,-0.9);
  \draw[->, thick] (1,-0.1) -- (1,-0.9);
  \draw[->, thick] (2.1,-1) -- (3.1,-0.2);
  \draw[<-, thick] (1.9,-0.8) -- (2.9,-0);
}
\end{tikzpicture}
}}

\takahashi{\stack{
\begin{tikzpicture}[scale=1.0, transform shape]
\onslide<1> {
  \filldraw[rounded corners, fill=red!80!ggrey, draw=red!80!ggrey,
  fill opacity=0.5] (0,0) rectangle (2,1.5);
  \filldraw[rounded corners, fill=green!60!ggrey, draw=green!60!ggrey,
  fill opacity=0.5] (2.2,0) rectangle (4.2,1.5);
  \filldraw[rounded corners, fill=yellow!50!red, draw=yellow!50!red,
  fill opacity=0.5] (0,-1.7) rectangle (2,-0.2);
  \filldraw[rounded corners, fill=blue!80!ggrey, draw=blue!80!ggrey,
  fill opacity=0.5] (2.2,-1.7) rectangle (4.2,-0.2);

  \node (singular) at (1,0.75) {\textbf{GAP}};
  \node (singular) at (3.2,0.75) {\textbf{Singular}};
  \node (singular) at (1,-0.95) {\textbf{Polymake}};
  \node (singular) at (3.2,-0.75) {\textbf{ANTIC}};
  \node (singular) at (3.2,-1.15) {\textbf{NEMO}};
}
\onslide<2> {
  \filldraw[rounded corners, fill=red!80!ggrey, draw=red!80!ggrey,
  fill opacity=0.5] (0,0) rectangle (2,1.5);
  \filldraw[rounded corners, fill=green!60!ggrey, draw=green!60!ggrey,
  fill opacity=0.5] (2.2,0) rectangle (4.2,1.5);
  \filldraw[rounded corners, fill=yellow!50!red, draw=yellow!50!red,
  fill opacity=0.5] (0,-1.7) rectangle (2,-0.2);
  \filldraw[rounded corners, fill=blue!80!ggrey, draw=blue!80!ggrey,
  fill opacity=0.5] (2.2,-1.7) rectangle (4.2,-0.2);

  \node (singular) at (1,0.75) {GAP};
  \node (singular) at (3.2,0.75) {Singular};
  \node (singular) at (1,-0.95) {Polymake};
  \node (singular) at (3.2,-0.75) {ANTIC};
  \node (singular) at (3.2,-1.15) {NEMO};

}
\onslide<3-> {
  \filldraw[rounded corners, fill=ggrey, draw=ggrey,
  draw opacity=0.5, fill opacity=0.2] (-1,-2.2) rectangle (5.2,3.0);
  \filldraw[rounded corners, fill=red!80!ggrey, draw=red!80!ggrey,
  fill opacity=0.5] (0,0) rectangle (2,1.5);
  \filldraw[rounded corners, fill=green!60!ggrey, draw=green!60!ggrey,
  fill opacity=0.5] (2.2,0) rectangle (4.2,1.5);
  \filldraw[rounded corners, fill=yellow!50!red, draw=yellow!50!red,
  fill opacity=0.5] (0,-1.7) rectangle (2,-0.2);
  \filldraw[rounded corners, fill=blue!80!ggrey, draw=blue!80!ggrey,
  fill opacity=0.5] (2.2,-1.7) rectangle (4.2,-0.2);

  \node (singular) at (1,0.75) {GAP};
  \node (singular) at (3.2,0.75) {Singular};
  \node (singular) at (1,-0.95) {Polymake};
  \node (singular) at (3.2,-0.75) {ANTIC};
  \node (singular) at (3.2,-1.15) {NEMO};
}
\onslide<4-> {
  \node (singular) at (2.05,2.5) {\textbf{OSCAR}};
  \node (singular) at (2.0,2) {\footnotesize{
    \textbf{O}pen
    \textbf{S}ource
    \textbf{C}omputer
    \textbf{A}lgebra
    \textbf{R}esource}};
  }

\end{tikzpicture}
}}

\takahashi{
  \stack{
  ein kleines Beispiel\;\,
}}

\takahashi{
  \stack{
  Lineare Gleichungssysteme l\"osen\\
  \addlinespace[1em]
  $
  \begin{array}{ccccccccc}
  x &+& 2y &-& z &+& 1 &=& 0\\
  2x &-& y &+& 2z && &=& 0\\
  &&3 y &+& 2z &-&1 &=& 0
  \end{array}
  $
}}

\takahashi{
  \stack{
  \"Ubertrage in Matrix\\
  \addlinespace[1em]
  $
  \begin{array}{ccccccccc}
  x &+& 2y &-& z &+& 1 &=& 0\\
  2x &-& y &+& 2z && &=& 0\\
  &&3 y &+& 2z &-&1 &=& 0
  \end{array}
  $\\
  \addlinespace[1em]
  $\begin{pmatrix}
  1 & 2 & -1 & 1\\
  2 & -1 & 2 & 0\\
  0 & 3 & 2 & -1
  \end{pmatrix}
  =
  \begin{pmatrix}
  0\\
  0\\
  0
  \end{pmatrix}
  $
}}

\takahashi{
  \stack{
  Gau\ss eliminierung\\
  \addlinespace[1em]
  $\begin{pmatrix}
  1 & 2 & -1 & 1\\
  \textcolor{white!60!ggrey}{0} & 3 & 2 & -1\\
  \textcolor{white!60!ggrey}{0} & \textcolor{white!60!ggrey}{0} & 2 & -1
  \end{pmatrix}
  =
  \begin{pmatrix}
  0\\
  0\\
  0
  \end{pmatrix}
  $
}}

\takahashi{
  \stack{
  L\"osen\\
  \addlinespace[1em]
  $\begin{pmatrix}
  \textcolor{blue!70!ggrey}{1} & \textcolor{blue!70!ggrey}{2} &
    \textcolor{blue!70!ggrey}{-1} & \textcolor{blue!70!ggrey}{1}\\
  \textcolor{white!60!ggrey}{0} & \textcolor{green!50!ggrey}{3} &
  \textcolor{green!50!ggrey}{2} & \textcolor{green!50!ggrey}{-1}\\
  \textcolor{white!60!ggrey}{0} &
    \textcolor{white!60!ggrey}{0} & \textcolor{red!80!ggrey}{2} &
    \textcolor{red!80!ggrey}{-1}
  \end{pmatrix}
  =
  \begin{pmatrix}
  \textcolor{blue!70!ggrey}{0}\\
  \textcolor{green!50!ggrey}{0}\\
  \textcolor{red!80!ggrey}{0}
  \end{pmatrix}
  $\\
  \addlinespace[1em]
  \textcolor{red!80!ggrey}{$2z-1 = 0$} $\Rightarrow$ \textcolor{red!80!ggrey}{$z
    = \frac12$}.\\
  \addlinespace[0.5em]
  \textcolor{green!50!ggrey}{$3y+2z-1=0$} $\Rightarrow$
  \textcolor{green!50!ggrey}{$3y+2\cdot\textcolor{red!80!ggrey}{\frac12}-1=0$}
  $\Rightarrow$ \textcolor{green!50!ggrey}{$y = 0$}.\\
  \addlinespace[0.5em]
  \textcolor{blue!70!ggrey}{$x+2y-z+1=0$} $\Rightarrow$
  \textcolor{blue!70!ggrey}{$x+2\cdot\textcolor{green!50!ggrey}{0}-1\cdot\textcolor{red!80!ggrey}{\frac12}+1=0$}\\
  $\Rightarrow$ \textcolor{blue!70!ggrey}{$x = -\frac 12$}.\\
}}

\takahashi{
  \stack{
  Unsere Gleichungssysteme\;
}}

\takahashi{
  \stack{
    \addlinespace[1em]$x_1+x_2+x_3+x_4+x_5+x_6+x_7+x_8+x_9=0$,\\
    \addlinespace[0.4em]$x_1x_2+x_2x_3+x_3x_4+x_4x_5+x_5x_6+x_6x_7+x_7x_8+x_1x_9+x_8x_9=0$,\\
    \addlinespace[0.4em]$x_1x_2x_3+x_2x_3x_4+x_3x_4x_5+x_4x_5x_6+x_5x_6x_7+x_6x_7x_8+x_1x_2x_9+x_1x_8x_9+x_7x_8x_9=0$,\\
    \addlinespace[0.4em]$x_1x_2x_3x_4+x_2x_3x_4x_5+x_3x_4x_5x_6+x_4x_5x_6x_7+x_5x_6x_7x_8$\\
    $+x_1x_2x_3x_9+x_1x_2x_8x_9+x_1x_7x_8x_9+x_6x_7x_8x_9=0$,\\
    \addlinespace[0.4em]$x_1x_2x_3x_4x_5+x_2x_3x_4x_5x_6+x_3x_4x_5x_6x_7+x_4x_5x_6x_7x_8+x_1x_2x_3x_4x_9$\\
    $+x_1x_2x_3x_8x_9+x_1x_2x_7x_8x_9+x_1x_6x_7x_8x_9+x_5x_6x_7x_8x_9=0$,\\
    \addlinespace[0.4em]$x_1x_2x_3x_4x_5x_6+x_2x_3x_4x_5x_6x_7+x_3x_4x_5x_6x_7x_8+x_1x_2x_3x_4x_5x_9+x_1x_2x_3x_4x_8x_9$\\
    $+x_1x_2x_3x_7x_8x_9+x_1x_2x_6x_7x_8x_9+x_1x_5x_6x_7x_8x_9+x_4x_5x_6x_7x_8x_9=0$,\\
    \addlinespace[0.4em]$x_1x_2x_3x_4x_5x_6x_7+x_2x_3x_4x_5x_6x_7x_8+x_1x_2x_3x_4x_5x_6x_9+x_1x_2x_3x_4x_5x_8x_9+x_1x_2x_3x_4x_7x_8x_9$\\
    $+x_1x_2x_3x_6x_7x_8x_9+x_1x_2x_5x_6x_7x_8x_9+x_1x_4x_5x_6x_7x_8x_9+x_3x_4x_5x_6x_7x_8x_9=0$,\\
    \addlinespace[0.4em]$x_1x_2x_3x_4x_5x_6x_7x_8+x_1x_2x_3x_4x_5x_6x_7x_9+x_1x_2x_3x_4x_5x_6x_8x_9+x_1x_2x_3x_4x_5x_7x_8x_9$\\
    $+x_1x_2x_3x_4x_6x_7x_8x_9+x_1x_2x_3x_5x_6x_7x_8x_9+x_1x_2x_4x_5x_6x_7x_8x_9+x_1x_3x_4x_5x_6x_7x_8x_9$\\
    $+x_2x_3x_4x_5x_6x_7x_8x_9=0$,\\
    \addlinespace[0.4em]$x_1x_2x_3x_4x_5x_6x_7x_8x_9-1=0$
}}

\takahashi{
  \stack{
  Unsere Matrizen?\;\,
}}

\frame{
  \begin{center}
  \includegraphics[width=0.95\textheight]{orig-mat-inv.png}
  \end{center}
}

\frame{
  \begin{center}
  \includegraphics[width=0.95\textheight]{ABCD-1-inv.png}
  \end{center}
}

\frame{
  \begin{center}
  \includegraphics[width=0.95\textheight]{ABCD-1-color-inv.png}
  \end{center}
}

\frame{
  \begin{center}
  \includegraphics[width=0.95\textheight]{ABCD-2-inv.png}
  \end{center}
}

\frame{
  \begin{center}
  \includegraphics[width=0.95\textheight]{ABCD-3-inv.png}
  \end{center}
}

\frame{
  \begin{center}
  \includegraphics[width=0.95\textheight]{ABCD-3-red-inv.png}
  \end{center}
}

\frame{
  \begin{center}
  \includegraphics[width=0.95\textheight]{ABCD-4-inv.png}
  \end{center}
}

\takahashi{
  \stack{
  Danke\;\,
}}

\takahashi{
  \stack{
  Fragen? Anmerkungen?\;
}}
\end{document}
